台灣外交部：釣魚台列嶼屬於台灣 不承認影響主權言行

對此，外交部透過新聞稿表示，釣魚台列嶼主權屬於台灣，任何意圖改變此事實的行為均屬無效，外交部已透過外交管道向日方表示遺憾及嚴正抗議。

外交部重申，釣魚台是固有領土，台灣擁有主權的事實不容置疑，任何其他各方採取的片面主張及行為均無法改變這個事實。

外交部強調，政府一貫堅持擁有釣魚台列嶼主權，今後仍將秉持和平理性方式，處理釣魚台列嶼主權問題。再次呼籲日方理性克制，勿以片面舉動干擾台灣對釣魚台列嶼的主權，避免影響東海穩定和平及台日友好關係。

度度都話係自己
不如話係香港啦

講係咁講
台灣最無所謂

心眼肚明
釣魚台係美國話係邊個就係邊個

唔到佢地話事

其實比台灣搶到個島 轉頭話台灣係中國
跟住釣魚島都係中國

打個官腔啫
台灣又無理由唔出聲

台灣人 自己都心知肚明
釣魚台 佢地don’t fuckin care

例行公事

呢兩年近北極國家又多左一個

近南極近月球添呀

本身而家支那話釣魚島係佢領土就係呢個logic㗎喇

釣魚台自古以來屬香港固有領土，香港請台日支方僅言慎行，避免作出傷害各國的友好關系。

台方日方支方如妄固事實，是搬起石頭砸自己的腳。香港必定會作出強烈反制。

就嚟所有喺寒帶有領土嘅國家都可以叫自己近北極國家

係罔顧啊

唔好意思 好嬲好嬲得滯 佢地出來說三道四

調景嶺算唔算屬於台灣？

我係臺灣
呢個時候其實唔好出聲